	\newpage
	\section{Balancing}
	Um alle in Reihe verschalteten Zellen auf den gleichen Ladestand \acf{soc} zu bringen, ist ein Balancing System implementiert worden.
	Dieses kann in aktiver oder passiver Form ausgeführt werden. Da die neuentwickelten Zellen sehr ähnliche Kenndaten und geringe Toleranzen aufweisen, ist ein passives Balancing ausgewählt worden - dessen Fähigkeiten reichen aus, um die Batterien ausbalancieren zu können \cite[Kap.14.4]{Weicker2013}.
	Für dieses System wurden Balancingwiderstände ausgewählt, welche  eine Wärmeleistung von maximal 8W abführen können.
	Zur Verfügung stehen 4 verschiedene Widerstände mit unterschiedlichen Balancier-Eigenschaften. Eine kleinere Widerstandsauslastung würde eine geringere Wärmeleistung bewirken, eine größere Auslastung hätte allerdings den Vorteil höherer Balancier-Geschwindigkeit. Die Vergleiche sind in Abbildung \ref{abb: auslastungsvergleich} dargestellt.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{SciLab/Balansing_Resistor/Balancing_Auslastung}
		\caption{Vergleich unterschiedlicher Widerstandsauslastungen in Prozent}
		\label{abb: auslastungsvergleich}
	\end{figure}
	
	Um ein maximale Auslastung (vgl. Abbildung: \ref{abb: auslastungsvergleich}) zu bewirken, wurde ein 3,3 $\Omega$ Widerstand ausgewählt.
	Die Nennleistung des gewählten 3,3 $\Omega$ Widerstands beträgt 2W.
	Deswegen wird ein Array aus 4 Widerständen verwendet, die in Form einer Brücke zusammen aufgebaut werden (vgl. Abbildung \ref{abb: Res_Array}).
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Funktionen/Res_Array.pdf}
		\caption{Aufbau von einen Balancing Widerstandsarray mit der Wärmeleistung von 8W}
		\label{abb: Res_Array}
	\end{figure}
	
	Die Balancing Schaltung ist wie folgt aufgebaut (s. Abbildung \ref{Balancing_Verschaltung}). Die Ausgänge S1 bis S12 sind FETs, die bei Bedarf das Spannungspotenzial von S(n) auf C(n-1) ziehen \cite[S.17]{ltc6811}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/Passiver_Balancing.pdf}
		\caption{Balancing Schaltung für die Zelle 1 (Balancing anderer Zellen ist identisch)}
		\label{Balancing_Verschaltung}
	\end{figure}
	
	Das Balancing ist nach Abbildung \ref{Balancing_Verschaltung} realisiert.  Um diese Schaltung möglichst präzise und fehlerfrei aufzubauen, wurden SMD Widerstände mit den Maßen 2512 ausgewählt Die Toleranz beträgt 1$\%$ bei einer Leistung von 2W. Der dazu verwendete Mosfet besitzt einen extrem niedrigen Einschaltwiderstand, was das Schalten effizienter gestaltet. Der für das Balancing verwendete p-Kanal Mosfet hat die Bezeichnung IRF7420PbF und besitzt eine Eingangsspannung von $U_{GS}=-1,8V$ und einen $R_{DS_{ON}}=26m\Omega$. Er kann einen Strom $I_{DS} = -8,1A$ schalten. Die Mosfet Eigenschaften ermöglichen optimales Zuschalten der Balancing-Widerstände an die Zelle.    
	
	Unter diesen Bedingungen erfolgt das passive Balancing (s. Abbildung: \ref{Ladavorgang_mit_balancing}).
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{SciLab/Ladeforgang_mit_Balancing_unter_1A/Bilder/Balansing_ladevorgang.pdf}
		\caption{Ladevorgang und Balancing in einem Batteriepack mit 10A, 5A und nach Balancingbeginn mit 1A}
		\label{Ladavorgang_mit_balancing}
	\end{figure}
	
	Wie in Abb. \ref{Ladavorgang_mit_balancing} dargestellt, startet der Ladevorgang nach 10 min und die Zellen werden bis 190 min mit 10A geladen. Danach wird die Batterie mit 5A geladen. Nachdem die Zellspannung der Zelle 7 auf über 3,65V steigt, wurde der Ladestrom auf 1A reduziert. Die Zellspannung wurde anschließend mit der Top Balancing Strategie auf eine Spannung von 3,55V ausbalanciert.
	
	Die dargestellten Spannungsmesswerte während des Ladevorgangs (s. Abb. \ref{Ladavorgang_mit_balancing}) zeigen, das das entworfene System die Zellen ausbalancieren kann. 
	
	%In der Buch von Philip Weiker A systhem aproach to Lithium Ion Batterie Managment 
	
	\subsection{Balancing Feedback}
	Nach dem Einschalten des Balancing, ist es wichtig festzustellen, ob der Balancing Vorgang funktioniert. Dafür wurde ein sogenanntes Balancing Feedback entwicket. Abbildung \ref{Balancing_Verschaltung} erklärt das Feedback: Wenn Q1 leitet, schaltet sich der Optokoppler U1 ein und zieht das Balancing Feedback auf high. Das Balancing Feedback ist nach Schaltung in Abbildung \ref{Balancing_Feedback} aufgebaut. Die Schaltung besteht aus einem High-Speed CMOS Logic 16-Channel Analog Multiplexer/Demultiplexer CD74HC4067, der die Anschlüsse I0 ... I7 als Eingänge besitzt und COM als Ausgang. Die Eingänge werden nacheinander abgerufen und für jeden Eingang wird der Spannungswert an \ac{gpio}1 vom \ac{bcu} abgelesen und gespeichert. Damit der Ausgang an U5 unbelastet bleibt, wurde ein Spannungsfolger auf \ac{op} MCP6001 Basis aufgebaut. Die Ansteuerung von U5 verläuft über die Anschlüsse S0 ... S3 und $\bar{E}$. 
	
	%nach Tabelle \ref{Wahrheitstabelle zu CD74HC4067}.
	
	Um eine Ansteuerung über den LTC6811 zu realisieren, wurden die \ac{gpio} 4 und 5 vom LTC6811 für die \ac{i2c} Kommunikation konfiguriert. Die \ac{i2c} Schiene bildet eine Verbindung zum PCF8574 Remote 8-Bit \ac{io} Expander ein Digitaler \ac{mux}. Die Ausgänge des PCF8574 (U4) P0 ... P4 entsprechen den Steuereingängen S0 ... S3 und $\bar{EN}$, über ein Transistor, von U5 nach Abbildung \ref{Balancing_Feedback}. Die Schritte der Messung des Balancing Feedback lauten:
	
	\begin{enumerate}
		\item Generieren des \ac{i2c} Befehls durch die \ac{bcu}
		\item Schreiben des \ac{i2c} Befehls an LTC6811
		\item Starten der \ac{i2c} Kommunikation
		\item Lese \ac{gpio}1 Spannung
		\item Einordnen des Spannungswert an CD74HC4067 Anschluss bzw. Balancing Feedback
		\item Schritte wiederholen für den nächsten CD74HC4067 Anschluss  
	\end{enumerate}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Implementierung/Balancing_Feedback.pdf}
		\caption{Balancing Feedback Schaltung auf \ac{mux} Basis}
		\label{Balancing_Feedback}
	\end{figure}

	Die Aufbau liefert Feedback - Werte im Falle eines Balancing-Fehlers. Die Werte des \ac{gpio}1 geben entweder TRUE oder FALSE aus. Falls das Feedback mit der Balancing Konfiguration nicht übereinstimmt,  wird der \ac{bcu} eine Fehlermeldung mitgeteilt, die an das Sicherheitssystem weitergeleitet wird. Der Schaltkreis ist in  Abbildung \ref{Balancing_Feedback} dargestellt \cite[Kap.14.4]{Weicker2013}.
	
%	\input{Struktur/Tabeles_CD74HC4067}
	
	\subsection{Temperatur Management}
	
	Während des Balancing wird der Batteriestrom von der Zelle abgeleitet. Der abgeleitete Strom heizt die Balancing Widerstände auf, was zu einer von außen induzierten Temperatursteigerung in der Batterie führt. Durch die technische Lösungen bei der Platinenherstellung, wurden Bahnen konzipiert, welche die Wärmeenergie auf die ganze Platinenfläche verteilt. Dazu sind zusätzliche Montagestellen für Kühlkörper vorgesehen.
	Um die Wärmeabgabe zu reduzieren, wurde der Balancing Widerstand mit einem \ac{pwm} Signal angesteuert. So werden die Zellen feiner ausbalanciert und die Verlustleistung minimiert. Der \ac{pwm}\_Delay muss an den \ac{soc} angepasst und durch eine maximal zulässige Wärmeleistung begrenzt werden, nach Formel \ref{PWM_Waemeleistung}:
	
	\begin{equation}
	\label{PWM_Waemeleistung}
	P_{BALANCING} = \frac{{(U_{ZELLE} \times PWM_{delay})}^2}{R_{BALANCING}}\times n_{ZELLEN}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
	\label{PWM_Anpassung}
	PWM_{delay} = \frac{\sqrt{\frac{P_{BALANCING_{MAX}}\times R_{BALLANCING}}{n_{ZELLEN}}}}{U_{ZELLE}}
	\end{equation}
	
	Der Parameter $n_{ZELLEN}$ aus Formel \ref{PWM_Waemeleistung} steht für die Anzahl der Zellen im Balancing Status. Beim Balancing von mehreren Batterien kann die Wärmeleistung die Umgebung stark erwärmen, deswegen muss diese begrenzt werden. Eine beispielhafte Abwärmeleistung bei einem Balancing von 64 Batterien mit insgesamt 512 Balancing Einheiten, $PWM = 100\%$ und $U_{ZELLE} = 3,7V$ mit den Balancing Widerständen $R_{BALLANCING} = 3,3\Omega$ ergibt nach Einsetzen in Formel \ref{PWM_Waemeleistung} eine Wärmeleistung $P_{BALANCING} = 2,124kW$. Wenn die maximal abgeleitete Wärmeleistung auf 1KW begrenzen werden soll, muss die PWM von $100\%$ auf $68,62\%$ reduziert werden. Nach Datenblatt kann der \ac{pcu} eine PWM von $66,7\%$ generieren \cite[S.35]{ltc6811}, was die Anforderung erfüllt.
	